遭𠝹頸警申匿名 控方認起底禁令夠保障

遭𠝹頸警申匿名 控方認起底禁令夠保障

被告許添力

【本報訊】有軍裝警員10月中旬在觀塘港鐵站執勤時遭人以利器𠝹頸，事後一名中六男生被控蓄意傷人罪，案件昨再訊。控方正式申請將遇襲警員匿名，指至今有數千名警員及親屬被「起底」，當中一名警員五個月來共收到逾3,900次滋擾電話，認為匿名令可使證人安心及不受騷擾地出庭作供。惟控方在裁判官追問下承認，高院早前頒下針對警員被「起底」的臨時禁制令，已可涵蓋涉案警員。

控方昨由刑事檢控專員梁卓然向法庭陳詞，他指6月起社會開始「大型、有系統、連續地」將一些出任證人的警員、市民及其親屬起底，有關行為或構成妨礙司法公正或刑事恐嚇，匿名令可使將來的刑事案件保持公允。截至本月3日，逾2,000名警員及約890名家屬的個人資料被公開，有警員個人資料被用作向財務公司借貸，該警員及其家人亦曾收到短訊，聲稱要殺死警員。

官押後下月宣佈決定

相關新聞：犯錯無懲罰 高層包庇前線

裁判官何俊堯指控方所言屬一般情況，問與今次申請有何關係。控方謂本案提堂後，涉案警員及其家人個人資料已遭披露，法庭若將警員匿名，可向公眾表明「起底」及相關滋擾行為不恰當，應停止。至於高院早前針對警員被起底頒佈臨時禁制令，是否已能保障該警員，控方稱可以，惟認為禁令不涵蓋將於刑事案審訊中作供的警員。控方又同意禁令涵蓋範圍比匿名令更廣，但重申若法庭不頒下匿名令，刑事案審訊的司法公義會不停被挑戰。

辯方回應指，案中警員及其家人被起底後，生活未受相關不法行為影響，且控方公開涉案警名字，被告方可獲公平公開審訊機會。裁判官押後至1月24日再訊，屆時宣佈決定，被告許添力（18歲）繼續還柙。

案件編號：ESCC2329/19

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢